大埔亨泰樓29至34樓 13及14室住客須送檢疫中心

今日其中一名新增確診新型肺炎的59歲男子，住在大埔富亨邨亨泰樓3413單位，之前一對到過埃及後確診的夫婦，就住在亨泰樓3213單位，兩者住在同一座向的13室單位。

衞生署衞生防護中心總監黃加慶表示，為審慎起見，亨泰樓29樓至34樓13和14室單位的居民將會被送入檢疫中心隔離檢疫，至於1至28樓單位今晚建築署人員將檢查單位的喉管有無問題，如果居民今晚有不適，將會送院檢查，當局明天亦會為居民抽取深喉唾液樣本檢測。

環境局副局長謝展寰表示，初步認為涉事單位的喉管沒有大問題，亦沒有加裝抽氣扇，當局會檢查其他單位的排氣管有沒有改裝或者出現問題。他又說，在患者的糞便檢出有病毒，大廈糞渠的排氣管設在天台，將調查病毒會否隨風帶到其他單位。